<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>grandes consecuencias on Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.com/tags/grandes-consecuencias/</link>
    <description>Recent content in grandes consecuencias on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.com/tags/grandes-consecuencias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cómodos en la incomodidad</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/comodos-en-la-incomodidad.md/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/comodos-en-la-incomodidad.md/</guid>
      <description>Estoy seguro que has experimentado esa sensación. Quizá te pidieron hablar frente a una audiencia y no estabas preparada. Tal vez tuviste que atravesar un puente que no parecía muy seguro. O simplemente tenías que decidir si ibas a saltar o no de ese trampolín a una piscina. La sensación se conoce como un &amp;ldquo;pico de excitación&amp;rdquo; y es un mecanismo antiguo diseñado para prepararnos para huir o pelear contra un depredador en la naturaleza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Situaciones con grandes consecuencias</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/situaciones-con-grandes-consecuencias/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/situaciones-con-grandes-consecuencias/</guid>
      <description>Eso que nos hace enfocarnos cuando nos enfrentamos a situaciones con grandes consecuencias tiene sus bases en un mecanismo básico para sobrevivir. Cuando nuestros antepasados se enfrentaban a un depredador hace decenas de miles de años el cerebro los preparaba para huir o pelear. Una descarga de norepinefrina y cortisol invadían sus cuerpos y eso hacía que se apagara su sistema reproductivo, digestivo y su corteza prefrontal. El cortisol ponía al cuerpo en un estado de alerta máxima y la visión se les reducía para percibir solamente a la amenaza, bloqueando todos los otros estímulos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los disparadores de la ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/los-disparadores-de-la-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/los-disparadores-de-la-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>Hemos definido los momentos de ejecución perfecta como aquellas situaciones en las que nos sentimos de lo mejor y tenemos nuestro mejor desempeño. Se caracterizan por sentir que el yo se desvanece, el transcurso del tiempo parece distorsionarse, ejecutamos las acciones casi sin esfuerzo y el desempeño de la tarea es tan gratificante que se vuelve un fin en si mismo, independiente del resultado. Varían en intensidad y pueden ir desde engancharse con una película o tener una conversación estimulante con un amigo hasta ejecutar un triple mortal en algún deporte extremo sin ningún fallo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>