<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.github.io/</link>
    <description>Recent content on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La marcha de los treinta kilómetros</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/2019/la-marcha-de-los-treinta-kilometros/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/2019/la-marcha-de-los-treinta-kilometros/</guid>
      <description>El 14 de diciembre de 1911, Roald Amundsen y su equipo clavaron la bandera Noruega en el Polo Sur y levantaron el campamento Polheim. Fue la primera expedición oficial en llegar a ese lugar. Para su completo desencanto, la expedición de Robert Falcon Scott llegó al Polo aproximadamente un mes después solamente para descubrir la tienda de Amundsen erguida en ese lugar. El equipo de Amundsen regresó triunfante el 25 de enero de 1912 a su base de partida y el 7 de marzo de 1912 a Australia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las fases de la ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/2019/las-fases-de-la-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/2019/las-fases-de-la-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>Los momentos de ejecución perfecta, es decir, aquellas situaciones en las que experimentamos una completa absorción en la tarea, durante la cual el tiempo se desvanece y nosotros ejecutamos a la perfección y casi sin esfuerzo se caracterizan por tener cuatro fases bien definidas. Esas fases son lucha interna, liberación, ejecución perfecta y recuperación.
La lucha interna Este es el difícil inicio. Durante esta fase, la dificultad de la tarea está poco o muy por encima de nuestro nivel de habilidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olvídate de todo para enfocarte en lo que importa</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/2019/olvidate-de-todo-para-enfocarte/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/2019/olvidate-de-todo-para-enfocarte/</guid>
      <description>Los momentos de ejecución perfecta están dominados por una sucesión de neuroquímicos que marcan diferentes fases cerebrales. Estas fases que hacen que el cerebro funcione a diferentes frecuencias. Las fases son lucha interna, liberación, ejecución perfecta y recuperación. Dos de esas fases, la lucha interna y la recuperación no se sienten como ejecución perfecta. Se sienten como lo contrario, pero son cruciales para todo el proceso. Así que para poder dar todo en la liberación y en la ejecución, debemos volvernos maestros de las otras dos fases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muévete y piensa mejor</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/2019/muevete-y-piensa-mejor/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/2019/muevete-y-piensa-mejor/</guid>
      <description>Por decenas de miles de años, los seres humanos fuimos cazadores y recolectores nómadas. Tenemos visión binocular, una serie de sensores para balancearnos que ponen en vergüenza a los giroscopios más sofisticados, piernas largas con unas maravillas de la biología como pies y pulgares opuestos. Estamos diseñados para acechar presas más grandes que nosotros, confeccionar herramientas, distinguir amenazas desde la distancia y doblegar a la naturaleza alrededor de nosotros.
Somos unas máquinas biológicas perfectas y somos muy, pero muy corpóreos, es decir, pensamos con todo el cuerpo, no solo con la cabeza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El monstruo de la resistencia</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/2019/el-monstruo-de-la-resistencia/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/2019/el-monstruo-de-la-resistencia/</guid>
      <description>No todas las personas son víctimas del monstruo resistencia. Hay quiénes tienen una mayor predisposición a terminar todo lo que emprenden, a cumplir con todas sus tareas en tiempo, a nunca cuestionarse si deben o no concluir lo que está bajo su poder. Algunos dirán, &amp;ldquo;lo que sucede es que ella ya tiene ese chip, qué afortunada, pero yo no soy así&amp;rdquo;. Los que nos suscribimos a la mentalidad de crecimiento nos abocaremos a la ciencia del aprendizaje y diremos &amp;ldquo;lo que sucede es que ella, deliberadamente o por las situaciones de su infancia, ha tenido más oportunidades de practicar vencer la resistencia y ha desarrollado redes de neuronas para lidiar con la resistencia&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una hora al día para revolucionar tu vida</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/2019/una-hora-al-dia-para-revolucionar-tu-vida/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/2019/una-hora-al-dia-para-revolucionar-tu-vida/</guid>
      <description>La práctica diaria lo es todo.
Así como la mayor parte de lo negativo que puede haber en nuestras vidas es el resultado de pequeñas decisiones que tomamos cada día por años, tomar el control de nuestras vidas y de nuestro nivel de desempeño tomará una serie de acciones deliberadas que deberemos repetir por semanas, meses y años si queremos que tengan algún impacto. No hay fórmula mágica. Todo esto toma tiempo y dedicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/2019/la-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/2019/la-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>Todos hemos experimentado momentos de ejecución perfecta. Pueden haber tomado la forma de una conversación de en que nos perdimos por horas con esa nueva persona que acabábamos de conocer. Tal vez sucedió una noche en la que necesitábamos entregar una tarea importante al día siguiente y nos quedamos trabajando toda la noche con una concentración casi divina que dio como resultado un trabajo a la perfección. O probablemente sucedió durante una lluvia de ideas en grupo en que todos parecían estar en armonía perfecta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EP 1 - Definamos ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/podcast/podcast-001-definamos-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/podcast/podcast-001-definamos-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>Este es el contenido del post</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un vídeo muy videoso</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/videos/0001-momentos-de-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/videos/0001-momentos-de-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>