<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.com/</link>
    <description>Recent content on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La mentalidad de crecimiento</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-mentalidad-de-crecimiento/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-mentalidad-de-crecimiento/</guid>
      <description>He escuchado a mamás decir &amp;ldquo;ese niño es excelente para las matemáticas, porque ya lo traía; eso lo sacó de su papá porque a mi no se me da&amp;rdquo;. En alto rendimiento, a eso se le llama &amp;ldquo;mentalidad fija&amp;rdquo; y está relacionado con la línea psicológica que afirma que nuestras habilidades están predeterminadas por nuestra genética. No obstante, en los últimos 15 años con la proliferación de estudios de resonancia magnética y otras técnicas se ha descubierto que el cerebro es capaz de formar nuevas conexiones neuronales hasta el último día de nuestras vidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retroalimentación inmediata</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/retroalimentacion-inmediata/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/retroalimentacion-inmediata/</guid>
      <description>La retroalimentación es simplemente una serie de señales que me indican si ejecutamos bien o mal la tarea previa. Puede darse en la forma de mediciones precisas, como por ejemplo, alcanzar cierto ritmo cardiaco al ejercitarnos o puede ser más sutil, como contar con una aprobación verbal de una maestra que me indica que logramos alcanzar lo que ella tenía en mente. La temporalidad importa, porque debemos recibir esas señales en el momento adecuado, de preferencia justo después de realizar la tarea para que podamos ir haciendo pequeñas correcciones que nos permitan acercarnos de una manera más eficiente a la solución que buscamos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decir que sí</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/decir-que-si/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/decir-que-si/</guid>
      <description>En teatro de improvisación de comedia la frase &amp;ldquo;sí y&amp;rdquo; abre las puertas a una serie de respuestas con potencial cómico que construyen de manera ridícula sobre el punto anterior, mientras que la palabra &amp;ldquo;no&amp;rdquo; mata el flujo de la escena. Es por eso que la única regla en ese tipo de puesta en escena es nunca decir &amp;ldquo;no&amp;rdquo;. Pero no todo tiene que ser comedia. Esta regla es perfecta para desencadenar los momentos de ejecución perfecta en grupos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Situaciones con grandes consecuencias</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/situaciones-con-grandes-consecuencias/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/situaciones-con-grandes-consecuencias/</guid>
      <description>Eso que nos hace enfocarnos cuando nos enfrentamos a situaciones con grandes consecuencias tiene sus bases en un mecanismo básico para sobrevivir. Cuando nuestros antepasados se enfrentaban a un depredador hace decenas de miles de años el cerebro los preparaba para huir o pelear. Una descarga de norepinefrina y cortisol invadían sus cuerpos y eso hacía que se apagara su sistema reproductivo, digestivo y su corteza prefrontal. El cortisol ponía al cuerpo en un estado de alerta máxima y la visión se les reducía para percibir solamente a la amenaza, bloqueando todos los otros estímulos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inmersión corpórea profunda</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/inmersion-corporea-profunda/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/inmersion-corporea-profunda/</guid>
      <description>Cuando decimos tengo una corazonada, probablemente no estemos hablando en sentido figurado pues el corazón posee algo que podría llamarse un mini-cerebro que más que ser una interesante curiosidad, es un centro de procesamiento con la habilidad de guardar memorias.
Existe el caso de una niña quien fue sujeto de un transplante de corazón. Después de la operación la niña parecía estar perturbada por una imagen muy vívida de un hombre que le hacía daño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los entornos ricos en estímulos</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/los-entornos-ricos-en-estimulos/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/los-entornos-ricos-en-estimulos/</guid>
      <description>Los entornos ricos en estímulos son aquellos lugares en que coinciden la variedad, lo impredecible y la novedad. De esa definición podemos ver que estos ambientes tienen un componente objetivo en función de qué tantos elementos variados tienen, pero también tienen un componente subjetivo, porque obviamente las cosas son nuevas o más impredecibles para quien no las conoce.
La abundancia de estímulos hace que el cuerpo segregue norepinefrina, la cual hace que nos concentremos para tratar de encontrar un patrón y hacer sentido de un entorno desconocido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La dificultad de la tarea versus tu nivel de habilidad</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-dificultad-de-la-tarea-versus-tu-nivel-de-habilidad/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-dificultad-de-la-tarea-versus-tu-nivel-de-habilidad/</guid>
      <description>Nuestra habilidad para hacer cualquier cosa está determinada por nuestras experiencias previas, en el caso de actividades intelectuales o por nuestro nivel actual de destreza física en el caso de deportes y actividades corporales. Esta habilidad puede ser mayor o menor y ser catalogada de amateur a profesional o de aceptable a excepcional. Por otra parte, es cierto que la dificultad de la tarea puede parecer una cualidad intrínseca de la misma, pero también es cierto que podemos ejercer algún control sobre la misma en función de cuánto de la misma decidimos abarcar o abordar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los disparadores de la ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/los-disparadores-de-la-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/los-disparadores-de-la-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>Hemos definido los momentos de ejecución perfecta como aquellas situaciones en las que nos sentimos de lo mejor y tenemos nuestro mejor desempeño. Se caracterizan por sentir que el yo se desvanece, el transcurso del tiempo parece distorsionarse, ejecutamos las acciones casi sin esfuerzo y el desempeño de la tarea es tan gratificante que se vuelve un fin en si mismo, independiente del resultado. Varían en intensidad y pueden ir desde engancharse con una película o tener una conversación estimulante con un amigo hasta ejecutar un triple mortal en algún deporte extremo sin ningún fallo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La marcha de los treinta kilómetros</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-marcha-de-los-treinta-kilometros/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-marcha-de-los-treinta-kilometros/</guid>
      <description>El 14 de diciembre de 1911, Roald Amundsen y su equipo clavaron la bandera Noruega en el Polo Sur y levantaron el campamento Polheim. Fue la primera expedición oficial en llegar a ese lugar. Para su completo desencanto, la expedición de Robert Falcon Scott llegó al Polo aproximadamente un mes después solamente para descubrir la tienda de Amundsen erguida en ese lugar. El equipo de Amundsen regresó triunfante el 25 de enero de 1912 a su base de partida y el 7 de marzo de 1912 a Australia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Las fases de la ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/las-fases-de-la-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/las-fases-de-la-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>Los momentos de ejecución perfecta, es decir, aquellas situaciones en las que experimentamos una completa absorción en la tarea, durante la cual el tiempo se desvanece y nosotros ejecutamos a la perfección y casi sin esfuerzo se caracterizan por tener cuatro fases bien definidas. Esas fases son lucha interna, liberación, ejecución perfecta y recuperación.
La lucha interna Este es el difícil inicio. Durante esta fase, la dificultad de la tarea está poco o muy por encima de nuestro nivel de habilidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olvídate de todo para enfocarte en lo que importa</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/olvidate-de-todo-para-enfocarte/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/olvidate-de-todo-para-enfocarte/</guid>
      <description>Los momentos de ejecución perfecta están dominados por una sucesión de neuroquímicos que marcan diferentes fases cerebrales. Estas fases que hacen que el cerebro funcione a diferentes frecuencias. Las fases son lucha interna, liberación, ejecución perfecta y recuperación. Dos de esas fases, la lucha interna y la recuperación no se sienten como ejecución perfecta. Se sienten como lo contrario, pero son cruciales para todo el proceso. Así que para poder dar todo en la liberación y en la ejecución, debemos volvernos maestros de las otras dos fases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Muévete y piensa mejor</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/muevete-y-piensa-mejor/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/muevete-y-piensa-mejor/</guid>
      <description>Por decenas de miles de años, los seres humanos fuimos cazadores y recolectores nómadas. Tenemos visión binocular, una serie de sensores para balancearnos que ponen en vergüenza a los giroscopios más sofisticados, piernas largas con unas maravillas de la biología como pies y pulgares opuestos. Estamos diseñados para acechar presas más grandes que nosotros, confeccionar herramientas, distinguir amenazas desde la distancia y doblegar a la naturaleza alrededor de nosotros.
Somos unas máquinas biológicas perfectas y somos muy, pero muy corpóreos, es decir, pensamos con todo el cuerpo, no solo con la cabeza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El monstruo de la resistencia</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/el-monstruo-de-la-resistencia/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/el-monstruo-de-la-resistencia/</guid>
      <description>No todas las personas son víctimas del monstruo resistencia. Hay quiénes tienen una mayor predisposición a terminar todo lo que emprenden, a cumplir con todas sus tareas en tiempo, a nunca cuestionarse si deben o no concluir lo que está bajo su poder. Algunos dirán, &amp;ldquo;lo que sucede es que ella ya tiene ese chip, qué afortunada, pero yo no soy así&amp;rdquo;. Los que nos suscribimos a la mentalidad de crecimiento nos abocaremos a la ciencia del aprendizaje y diremos &amp;ldquo;lo que sucede es que ella, deliberadamente o por las situaciones de su infancia, ha tenido más oportunidades de practicar vencer la resistencia y ha desarrollado redes de neuronas para lidiar con la resistencia&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una hora al día para revolucionar tu vida</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/una-hora-al-dia-para-revolucionar-tu-vida/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/una-hora-al-dia-para-revolucionar-tu-vida/</guid>
      <description>La práctica diaria lo es todo.
Así como la mayor parte de lo negativo que puede haber en nuestras vidas es el resultado de pequeñas decisiones que tomamos cada día por años, tomar el control de nuestras vidas y de nuestro nivel de desempeño tomará una serie de acciones deliberadas que deberemos repetir por semanas, meses y años si queremos que tengan algún impacto. No hay fórmula mágica. Todo esto toma tiempo y dedicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>Todos hemos experimentado momentos de ejecución perfecta. Pueden haber tomado la forma de una conversación de en que nos perdimos por horas con esa nueva persona que acabábamos de conocer. Tal vez sucedió una noche en la que necesitábamos entregar una tarea importante al día siguiente y nos quedamos trabajando toda la noche con una concentración casi divina que dio como resultado un trabajo a la perfección. O probablemente sucedió durante una lluvia de ideas en grupo en que todos parecían estar en armonía perfecta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EP 1 - Definamos ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.com/podcast/podcast-001-definamos-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/podcast/podcast-001-definamos-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>Este es el contenido del post</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un vídeo muy videoso</title>
      <link>https://renatovargas.com/videos/0001-momentos-de-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/videos/0001-momentos-de-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Renato Vargas</title>
      <link>https://renatovargas.com/acerca/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/acerca/</guid>
      <description>Soy un economista guatemalteco quien ha trabajado durante la última década como consultor, analista, líder de equipos tecnológico, autor de informes técnicos y especialista de monitoreo y evaluación para muchas instituciones internacionales y el sector privado. Mi trabajo y los niveles de competencia en el mercado me han obligado a incursionar en el mundo del alto desempeño para poder dar un mejor servicio a mis clientes.
Por esa razón, me he formado en alto desempeño a través de varios programas de aprendizaje y me he convertido en un entusiasta de las prácticas científicamente probadas que nos pueden ayudar a tener un nivel competitivo de clase mundial en nuestro trabajo, en nuestras relaciones, en el ámbito creativo y en la salud.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>