<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mentalidad de crecimiento on Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.com/tags/mentalidad-de-crecimiento/</link>
    <description>Recent content in mentalidad de crecimiento on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.com/tags/mentalidad-de-crecimiento/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Relájate para dar el máximo</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/relajate-para-dar-el-maximo/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/relajate-para-dar-el-maximo/</guid>
      <description>Los momentos de ejecución perfecta, es decir aquellos momentos en que te sientes de lo mejor y te desempeñas de la mejor manera posible, tienen una serie de fases que los caracterizan. Por una parte están la lucha y liberación que son las fases incómodas que debemos cruzar para llegar a la fase de ejecución perfecta. Por otra parte, igual de importante es la fase de recuperación.
Entrar en momentos de ejecución perfecta utiliza una serie de neuroquímicos muy potentes que para tu cuerpo es muy costoso producir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La práctica diaria</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-practica-diaria/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-practica-diaria/</guid>
      <description>Una buena práctica diaria debe estar basada alrededor de la hidratación y alimentación, el movimiento, poner atención al sonido, la respiración, la desconexión o relajación, la priorización y la gratitud. Las acciones que puedes hacer para cumplir cada una de las categorías son muy sencillas por si solas. Tan sencillas que parecen tonterías New Age, a pesar que tienen fundamentos científicos muy robustos.
Su sencillez te plantea dos retos. En primer lugar, aunque su efecto es como el interés compuesto y después de un tiempo de hacerlas los beneficios son incontables, de un día para otro es difícil identificar el impacto que tienen y puedes abandonarlas por impaciencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El momento para empezar es ahora</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/el-momento-para-empezar-es-ahora/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/el-momento-para-empezar-es-ahora/</guid>
      <description>El momento para ti es ahora. No mañana, no en un mes. Ahora.
En una ocasión me preguntaba si estaba haciendo lo correcto al perseguir cierta línea de trabajo en mi carrera. Después de todo, la oportunidad estaba ahí pero no sabía si eso me iba desviar de lo que realmente me iba a dar el éxito y la gloria. Por supuesto, yo no sabía qué me daría ese éxito, pero no quería estar ocupado en la cosa equivocada cuando la felicidad tocara a la puerta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mentalidad de crecimiento</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-mentalidad-de-crecimiento/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-mentalidad-de-crecimiento/</guid>
      <description>Todos hemos escuchado a mamás decir &amp;ldquo;ese niño es excelente para las matemáticas, porque ya lo traía; eso lo sacó de su papá porque a mi no se me da&amp;rdquo;. En alto rendimiento, a eso se le llama &amp;ldquo;mentalidad fija&amp;rdquo; y está relacionado con la línea psicológica que afirma que nuestras habilidades están predeterminadas por nuestra genética. No obstante, en los últimos 15 años, con la proliferación de estudios de resonancia magnética y otras técnicas, se ha descubierto que el cerebro es capaz de formar nuevas conexiones neuronales hasta el último día de nuestras vidas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>