<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>aprendizaje acelerado on Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.com/tags/aprendizaje-acelerado/</link>
    <description>Recent content in aprendizaje acelerado on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.com/tags/aprendizaje-acelerado/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>El momento presente</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/el-momento-presente/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/el-momento-presente/</guid>
      <description>Esta habilidad se desarrolló como un mecanismo para sobrevivir. Hace decenas de miles de años, nuestros antepasados tenían una mayor probabilidad de vivir un día más si eran un poco paranoicos y se mantenían en situaciones y lugares conocidos que no plantearan demasiada incertidumbre. Esto les hacía constantemente escudriñar el panorama para detectar amenazas. De cierta forma, estamos diseñados para dividir el mundo en &amp;ldquo;amenaza&amp;rdquo; o &amp;ldquo;no amenaza&amp;rdquo;.
Esa hipervigilancia nos hace dar poca importancia a lo bueno que nos pasa en este instante o celebrarlo poco para retornar a la búsqueda de amenazas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómodos en la incomodidad</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/comodos-en-la-incomodidad/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/comodos-en-la-incomodidad/</guid>
      <description>Estoy seguro que has experimentado esa sensación. Quizá te pidieron hablar frente a una audiencia y no estabas preparada. Tal vez tuviste que atravesar un puente que no parecía muy seguro. O simplemente tenías que decidir si ibas a saltar o no de ese trampolín a una piscina. La sensación se conoce como un &amp;ldquo;pico de excitación&amp;rdquo; y es un mecanismo antiguo diseñado para prepararnos para huir o pelear contra un depredador en la naturaleza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El poder de la música para determinar tu estado de ánimo</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/el-poder-de-la-m%C3%BAsica.md/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/el-poder-de-la-m%C3%BAsica.md/</guid>
      <description>Hace algún tiempo tuve la oportunidad de reflexionar sobre mi vida y mi relación con la música. Mi abuelo tocaba el oboe en la Orquesta Sinfónica Nacional de Guatemala y en mi casa había canciones para todo. Había una canción para sacar las jaulas de los canarios al patio por las mañanas, había canción para hacer pipí, había canción, para cerrar la puerta cuando había frío y había canción para ir por el pan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relájate para dar el máximo</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/relajate-para-dar-el-maximo/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/relajate-para-dar-el-maximo/</guid>
      <description>Los momentos de ejecución perfecta, es decir aquellos momentos en que te sientes de lo mejor y te desempeñas de la mejor manera posible, tienen una serie de fases que los caracterizan. Por una parte están la lucha y liberación que son las fases incómodas que debemos cruzar para llegar a la fase de ejecución perfecta. Por otra parte, igual de importante es la fase de recuperación.
Entrar en momentos de ejecución perfecta utiliza una serie de neuroquímicos muy potentes que para tu cuerpo es muy costoso producir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La práctica diaria</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-practica-diaria/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-practica-diaria/</guid>
      <description>Una buena práctica diaria debe estar basada alrededor de la hidratación y alimentación, el movimiento, poner atención al sonido, la respiración, la desconexión o relajación, la priorización y la gratitud. Las acciones que puedes hacer para cumplir cada una de las categorías son muy sencillas por si solas. Tan sencillas que parecen tonterías New Age, a pesar que tienen fundamentos científicos muy robustos.
Su sencillez te plantea dos retos. En primer lugar, aunque su efecto es como el interés compuesto y después de un tiempo de hacerlas los beneficios son incontables, de un día para otro es difícil identificar el impacto que tienen y puedes abandonarlas por impaciencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El momento para empezar es ahora</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/el-momento-para-empezar-es-ahora/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/el-momento-para-empezar-es-ahora/</guid>
      <description>El momento para ti es ahora. No mañana, no en un mes. Ahora.
En una ocasión me preguntaba si estaba haciendo lo correcto al perseguir cierta línea de trabajo en mi carrera. Después de todo, la oportunidad estaba ahí pero no sabía si eso me iba desviar de lo que realmente me iba a dar el éxito y la gloria. Por supuesto, yo no sabía qué me daría ese éxito, pero no quería estar ocupado en la cosa equivocada cuando la felicidad tocara a la puerta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mentalidad de crecimiento</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-mentalidad-de-crecimiento/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-mentalidad-de-crecimiento/</guid>
      <description>Todos hemos escuchado a mamás decir &amp;ldquo;ese niño es excelente para las matemáticas, porque ya lo traía; eso lo sacó de su papá porque a mi no se me da&amp;rdquo;. En alto rendimiento, a eso se le llama &amp;ldquo;mentalidad fija&amp;rdquo; y está relacionado con la línea psicológica que afirma que nuestras habilidades están predeterminadas por nuestra genética. No obstante, en los últimos 15 años, con la proliferación de estudios de resonancia magnética y otras técnicas, se ha descubierto que el cerebro es capaz de formar nuevas conexiones neuronales hasta el último día de nuestras vidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retroalimentación inmediata</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/retroalimentacion-inmediata/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/retroalimentacion-inmediata/</guid>
      <description>La retroalimentación es simplemente una serie de señales que me indican si ejecutamos bien o mal la tarea previa. Puede darse en la forma de mediciones precisas, como por ejemplo, alcanzar cierto ritmo cardiaco al ejercitarnos o puede ser más sutil, como contar con una aprobación verbal de una maestra que me indica que logramos alcanzar lo que ella tenía en mente. La temporalidad importa, porque debemos recibir esas señales en el momento adecuado, de preferencia justo después de realizar la tarea para que podamos ir haciendo pequeñas correcciones que nos permitan acercarnos de una manera más eficiente a la solución que buscamos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Decir que sí</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/decir-que-si/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/decir-que-si/</guid>
      <description>En teatro de improvisación de comedia la frase &amp;ldquo;sí y&amp;rdquo; abre las puertas a una serie de respuestas con potencial cómico que construyen de manera ridícula sobre el punto anterior, mientras que la palabra &amp;ldquo;no&amp;rdquo; mata el flujo de la escena. Es por eso que la única regla en ese tipo de puesta en escena es nunca decir &amp;ldquo;no&amp;rdquo;. Pero no todo tiene que ser comedia. Esta regla es perfecta para desencadenar los momentos de ejecución perfecta en grupos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Situaciones con grandes consecuencias</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/situaciones-con-grandes-consecuencias/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/situaciones-con-grandes-consecuencias/</guid>
      <description>Eso que nos hace enfocarnos cuando nos enfrentamos a situaciones con grandes consecuencias tiene sus bases en un mecanismo básico para sobrevivir. Cuando nuestros antepasados se enfrentaban a un depredador hace decenas de miles de años el cerebro los preparaba para huir o pelear. Una descarga de norepinefrina y cortisol invadían sus cuerpos y eso hacía que se apagara su sistema reproductivo, digestivo y su corteza prefrontal. El cortisol ponía al cuerpo en un estado de alerta máxima y la visión se les reducía para percibir solamente a la amenaza, bloqueando todos los otros estímulos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inmersión corpórea profunda</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/inmersion-corporea-profunda/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/inmersion-corporea-profunda/</guid>
      <description>Cuando decimos tengo una corazonada, probablemente no estemos hablando en sentido figurado pues el corazón posee algo que podría llamarse un mini-cerebro que más que ser una interesante curiosidad, es un centro de procesamiento con la habilidad de guardar memorias.
Existe el caso de una niña quien fue sujeto de un transplante de corazón. Después de la operación la niña parecía estar perturbada por una imagen muy vívida de un hombre que le hacía daño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los entornos ricos en estímulos</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/los-entornos-ricos-en-estimulos/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/los-entornos-ricos-en-estimulos/</guid>
      <description>Los entornos ricos en estímulos son aquellos lugares en que coinciden la variedad, lo impredecible y la novedad. De esa definición podemos ver que estos ambientes tienen un componente objetivo en función de qué tantos elementos variados tienen, pero también tienen un componente subjetivo, porque obviamente las cosas son nuevas o más impredecibles para quien no las conoce.
La abundancia de estímulos hace que el cuerpo segregue norepinefrina, la cual hace que nos concentremos para tratar de encontrar un patrón y hacer sentido de un entorno desconocido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La dificultad de la tarea versus tu nivel de habilidad</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-dificultad-de-la-tarea-versus-tu-nivel-de-habilidad/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-dificultad-de-la-tarea-versus-tu-nivel-de-habilidad/</guid>
      <description>Nuestra habilidad para hacer cualquier cosa está determinada por nuestras experiencias previas, en el caso de actividades intelectuales o por nuestro nivel actual de destreza física en el caso de deportes y actividades corporales. Esta habilidad puede ser mayor o menor y ser catalogada de amateur a profesional o de aceptable a excepcional. Por otra parte, es cierto que la dificultad de la tarea puede parecer una cualidad intrínseca de la misma, pero también es cierto que podemos ejercer algún control sobre la misma en función de cuánto de la misma decidimos abarcar o abordar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Los disparadores de la ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/los-disparadores-de-la-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/los-disparadores-de-la-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>Hemos definido los momentos de ejecución perfecta como aquellas situaciones en las que nos sentimos de lo mejor y tenemos nuestro mejor desempeño. Se caracterizan por sentir que el yo se desvanece, el transcurso del tiempo parece distorsionarse, ejecutamos las acciones casi sin esfuerzo y el desempeño de la tarea es tan gratificante que se vuelve un fin en si mismo, independiente del resultado. Varían en intensidad y pueden ir desde engancharse con una película o tener una conversación estimulante con un amigo hasta ejecutar un triple mortal en algún deporte extremo sin ningún fallo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>Todos hemos experimentado momentos de ejecución perfecta. Pueden haber tomado la forma de una conversación de en que nos perdimos por horas con esa nueva persona que acabábamos de conocer. Tal vez sucedió una noche en la que necesitábamos entregar una tarea importante al día siguiente y nos quedamos trabajando toda la noche con una concentración casi divina que dio como resultado un trabajo a la perfección. O probablemente sucedió durante una lluvia de ideas en grupo en que todos parecían estar en armonía perfecta.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>