<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>retroalimentación inmediata on Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.com/tags/retroalimentaci%C3%B3n-inmediata/</link>
    <description>Recent content in retroalimentación inmediata on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.com/tags/retroalimentaci%C3%B3n-inmediata/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La mentalidad de crecimiento</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-mentalidad-de-crecimiento/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-mentalidad-de-crecimiento/</guid>
      <description>Todos hemos escuchado a mamás decir &amp;ldquo;ese niño es excelente para las matemáticas, porque ya lo traía; eso lo sacó de su papá porque a mi no se me da&amp;rdquo;. En alto rendimiento, a eso se le llama &amp;ldquo;mentalidad fija&amp;rdquo; y está relacionado con la línea psicológica que afirma que nuestras habilidades están predeterminadas por nuestra genética. No obstante, en los últimos 15 años, con la proliferación de estudios de resonancia magnética y otras técnicas, se ha descubierto que el cerebro es capaz de formar nuevas conexiones neuronales hasta el último día de nuestras vidas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retroalimentación inmediata</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/retroalimentacion-inmediata/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/retroalimentacion-inmediata/</guid>
      <description>La retroalimentación es simplemente una serie de señales que me indican si ejecutamos bien o mal la tarea previa. Puede darse en la forma de mediciones precisas, como por ejemplo, alcanzar cierto ritmo cardiaco al ejercitarnos o puede ser más sutil, como contar con una aprobación verbal de una maestra que me indica que logramos alcanzar lo que ella tenía en mente. La temporalidad importa, porque debemos recibir esas señales en el momento adecuado, de preferencia justo después de realizar la tarea para que podamos ir haciendo pequeñas correcciones que nos permitan acercarnos de una manera más eficiente a la solución que buscamos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>