<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gratitud on Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.com/tags/gratitud/</link>
    <description>Recent content in gratitud on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.com/tags/gratitud/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Recibe el golpe</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/recibe-el-golpe/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/recibe-el-golpe/</guid>
      <description>Sabemos que estamos diseñados para preocuparnos por el futuro e idealizar el pasado. No obstante, los momentos de ejecución perfecta solo ocurren en el eterno presente. Es decir, aquí y ahora. El cóctel de neuroquímicos que se dispara cuando expresamos gratitud, incluso gratitud de mentiras, tiene el poder de acelerar la disminución de la actividad de la corteza prefrontal, ayudándonos a silenciar nuestro neurótico interno. Seguramente a todos hace sentido leer esto, no obstante, en la práctica resulta difícil reemplazar el enojo o la frustración por gratitud.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gracias, muchas gracias</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/gracias-muchas-gracias/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/gracias-muchas-gracias/</guid>
      <description>Estamos diseñados para enfocarnos en lo negativo de la vida y a darle poca importancia a lo bueno que nos pasa. Ese mecanismo nos permitió estar atento a posibles amenazas en nuestro entorno por decenas de miles de años y sobrevivir triunfantemente hasta convertirnos en la especie dominante del planeta. No obstante, esta cualidad hace que en tiempos modernos estemos escudriñando nuestro entorno para descubrir lo negativo y le damos poca importancia a lo positivo, creando innecesarios momentos de estrés cuando no hay ningún depredador listo a comernos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>