<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Entradas del blog on Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Entradas del blog on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Olvídate de todo para enfocarte en lo que importa</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/0004-olvidate-de-todo-para-enfocarte/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/0004-olvidate-de-todo-para-enfocarte/</guid>
      <description>Hay que entender que los momentos de ejecución perfecta están dominados por una sucesión de neuroquímicos que marcan diferentes fases cerebrales que hacen que el cerebro funcione con diferentes frecuencias. Las fases son lucha interna, liberación, ejecución perfecta y recuperación. Dos de esas fases, la lucha interna y la recuperación no se sienten como ejecución perfecta. Se sienten como lo contrario, pero son cruciales. Así que para poder dar todo en la liberación y en la ejecución, debemos volvernos maestros de las otras dos fases.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cognición corpórea</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/0003-cognicion-corporea/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/0003-cognicion-corporea/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La práctica diaria</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/0002-la-practica-diaria/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/0002-la-practica-diaria/</guid>
      <description>Sé constante, deliberado y congruente con lo que quieres alcanzar a través de tus acciones cada día La práctica diaria lo es todo. Así como la mayor parte de lo negativo que puede haber en nuestras vidas es el resultado de pequeñas decisiones que tomamos cada día por años, tomar el control de nuestras vidas y de nuestro nivel de desempeño tomará una serie de acciones deliberadas que deberemos repetir por semanas, meses y años si queremos que tengan algún impacto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tres pasos para convertirse en un súper héroe</title>
      <link>https://renatovargas.github.io/blog/0001-tres-pasos-para-convertirse-en-superheroe/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.github.io/blog/0001-tres-pasos-para-convertirse-en-superheroe/</guid>
      <description>Paso número uno: quítate los anteojos.
Paso número dos: cuélgate la capa dentro de una cabina telefónica.
Paso tres: vuela hacia el peligro, de preferencia despeinándote en el proceso para que un rulo de cabello oculte tu verdadera identidad.
Yo: “¿Qué hago si donde vivo no hay cabinas telefónicas… o peligro? Rayos, no uso anteojos.”
…
Después de muchos cursos, blogs, libros, videos, retiros y terapias sobre superación personal, siento tener que reportar que no he encontrado la fórmula mágica ni la lista de fáciles pasos para convertirme en súper héroe.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>