<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>agroindustria on Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.com/tags/agroindustria/</link>
    <description>Recent content in agroindustria on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.com/tags/agroindustria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Se espera que la inteligencia artificial se apropie del 69% de las tareas de los administradores</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2020/inteligencia-artificial-69/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2020/inteligencia-artificial-69/</guid>
      <description>Estas son buenas noticias para quienes estén dispuestos a ser líderes para sus equipos y no solamente jefes. Con dos tercios del tiempo laboral liberado, Gartner sugiere que estas personas podrán pasar más tiempo aprendiendo, mejorando la experiencia laboral de sus empleados, desarrollando las habilidades de los trabajadores, aumentando las competencias tecnológicas de la empresa, fijando objetivos, administrando por desempeño. Esto requerirá que los líderes activamente busquen utilizar ese tiempo adicional para desarrollar ese nuevo tipo de liderazgo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riesgos y oportunidades para el sector agrícola de Latinoamérica</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2020/riesgos-y-oportunidades-2020/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2020/riesgos-y-oportunidades-2020/</guid>
      <description>Recientemente leí el reporte de riesgo global 2020 del Foro Economico Mundial (&amp;ldquo;The Global Risks Report 2020&amp;rdquo;, World Economic Forum, 2020). Con un nombre así, es de esperarse que el tono de la publicación sea un tanto alarmante y con un aire de urgencia. Los temas &amp;ldquo;calientes&amp;rdquo; de este año son en su mayoría ambientales. Con alta probabilidad de que sucedan y un impacto significativo nos encontramos a la inhabilidad para actuar frente al cambio climático, el clima extremo, la pérdida de biodiversidad, los desastres naturales, los desastres provocados por humanos y la crisis del agua.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>