<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hábitos on Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.com/tags/h%C3%A1bitos/</link>
    <description>Recent content in hábitos on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.com/tags/h%C3%A1bitos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cómodos en la incomodidad</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/comodos-en-la-incomodidad/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/comodos-en-la-incomodidad/</guid>
      <description>Estoy seguro que has experimentado esa sensación. Quizá te pidieron hablar frente a una audiencia y no estabas preparada. Tal vez tuviste que atravesar un puente que no parecía muy seguro. O simplemente tenías que decidir si ibas a saltar o no de ese trampolín a una piscina. La sensación se conoce como un &amp;ldquo;pico de excitación&amp;rdquo; y es un mecanismo antiguo diseñado para prepararnos para huir o pelear contra un depredador en la naturaleza.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El poder de la música para determinar tu estado de ánimo</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/el-poder-de-la-m%C3%BAsica.md/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/el-poder-de-la-m%C3%BAsica.md/</guid>
      <description>Hace algún tiempo tuve la oportunidad de reflexionar sobre mi vida y mi relación con la música. Mi abuelo tocaba el oboe en la Orquesta Sinfónica Nacional de Guatemala y en mi casa había canciones para todo. Había una canción para sacar las jaulas de los canarios al patio por las mañanas, había canción para hacer pipí, había canción, para cerrar la puerta cuando había frío y había canción para ir por el pan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relájate para dar el máximo</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/relajate-para-dar-el-maximo/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/relajate-para-dar-el-maximo/</guid>
      <description>Los momentos de ejecución perfecta, es decir aquellos momentos en que te sientes de lo mejor y te desempeñas de la mejor manera posible, tienen una serie de fases que los caracterizan. Por una parte están la lucha y liberación que son las fases incómodas que debemos cruzar para llegar a la fase de ejecución perfecta. Por otra parte, igual de importante es la fase de recuperación.
Entrar en momentos de ejecución perfecta utiliza una serie de neuroquímicos muy potentes que para tu cuerpo es muy costoso producir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La práctica diaria</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-practica-diaria/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-practica-diaria/</guid>
      <description>Una buena práctica diaria debe estar basada alrededor de la hidratación y alimentación, el movimiento, poner atención al sonido, la respiración, la desconexión o relajación, la priorización y la gratitud. Las acciones que puedes hacer para cumplir cada una de las categorías son muy sencillas por si solas. Tan sencillas que parecen tonterías New Age, a pesar que tienen fundamentos científicos muy robustos.
Su sencillez te plantea dos retos. En primer lugar, aunque su efecto es como el interés compuesto y después de un tiempo de hacerlas los beneficios son incontables, de un día para otro es difícil identificar el impacto que tienen y puedes abandonarlas por impaciencia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>