<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>box breathing on Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.com/tags/box-breathing/</link>
    <description>Recent content in box breathing on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.com/tags/box-breathing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Gracias, muchas gracias</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/gracias-muchas-gracias/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/gracias-muchas-gracias/</guid>
      <description>Estamos diseñados para enfocarnos en lo negativo de la vida y a darle poca importancia a lo bueno que nos pasa. Ese mecanismo nos permitió estar atento a posibles amenazas en nuestro entorno por decenas de miles de años y sobrevivir triunfantemente hasta convertirnos en la especie dominante del planeta. No obstante, esta cualidad hace que en tiempos modernos estemos escudriñando nuestro entorno para descubrir lo negativo y le damos poca importancia a lo positivo, creando innecesarios momentos de estrés cuando no hay ningún depredador listo a comernos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El momento presente</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/el-momento-presente/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/el-momento-presente/</guid>
      <description>Esta habilidad se desarrolló como un mecanismo para sobrevivir. Hace decenas de miles de años, nuestros antepasados tenían una mayor probabilidad de vivir un día más si eran un poco paranoicos y se mantenían en situaciones y lugares conocidos que no plantearan demasiada incertidumbre. Esto les hacía constantemente escudriñar el panorama para detectar amenazas. De cierta forma, estamos diseñados para dividir el mundo en &amp;ldquo;amenaza&amp;rdquo; o &amp;ldquo;no amenaza&amp;rdquo;.
Esa hipervigilancia nos hace dar poca importancia a lo bueno que nos pasa en este instante o celebrarlo poco para retornar a la búsqueda de amenazas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómodos en la incomodidad</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/comodos-en-la-incomodidad/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/comodos-en-la-incomodidad/</guid>
      <description>Estoy seguro que has experimentado esa sensación. Quizá te pidieron hablar frente a una audiencia y no estabas preparada. Tal vez tuviste que atravesar un puente que no parecía muy seguro. O simplemente tenías que decidir si ibas a saltar o no de ese trampolín a una piscina. La sensación se conoce como un &amp;ldquo;pico de excitación&amp;rdquo; y es un mecanismo antiguo diseñado para prepararnos para huir o pelear contra un depredador en la naturaleza.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>