<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>desconexión on Renato Vargas</title>
    <link>https://renatovargas.com/tags/desconexi%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in desconexión on Renato Vargas</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-ES</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://renatovargas.com/tags/desconexi%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Buenas Noches</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/buenas-noches/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/buenas-noches/</guid>
      <description>Puede que dormir sea vital, no solo para mejorar nuestro rendimiento, sino para mantenernos vivos más tiempo. Después de un tiempo de estar dormidos y al entrar en fases de sueño profundo, se abre una válvula que deja entrar líquido cerebroespinal en la cavidad craneana. Este líquido inunda las estructuras cerebrales limpiándolo de una sustancia llamada beta amilasa.
La acumulación de beta amilasa ha sido asociada con Alzheimer y otras enfermedades neurodegenerativas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La falacia de la eterna ejecución perfecta</title>
      <link>https://renatovargas.com/blog/2019/la-falacia-de-la-eterna-ejecucion-perfecta/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://renatovargas.com/blog/2019/la-falacia-de-la-eterna-ejecucion-perfecta/</guid>
      <description>La respuesta es no.
Entrar en estados de alto desempeño requiere una serie de neuroquímicos que para el cuerpo es difícil producir y cuando se agotan le toma un tiempo volverse a abastecer de los mismos. Es por eso que el descanso es crucial para tener un alto desempeño.
Esto es difícil de entender cuando estamos inmersos en una cultura laboral que glorifica las largas horas sin descanso. Pero desconectarse produce neuroquímicos que tienen funciones de limpieza y revitalización en nuestros cuerpos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>